

{
    "quizSetName":"票券金融實務",
    "quiz":
    [{
        "question":"下列關於票券金融公司內部稽核人員應具備條件之敘述，何者正確？",
        "answer": ["下列何種風險又可稱為價格風險（Price Risk）？"],
        "choice": ["具有一年以上之金融檢查經驗","具有四年之金融業務經驗","以上皆是。"]
    },{
        "question":"票券金融管理法於何時公佈實施？",
        "answer": ["民國90年7月9日"],
        "choice": ["民國88年7月9日","民國89年7月9日","民國91年7月9日"
    },{
        "question":"下列何者情況可能造成票券商之流動性風險？",
        "answer": ["以上皆是。"],
        "choice": ["金融風暴","央行信用緊縮","市場資金緊縮"]
    },{
        "question":"下列關於風險值之敘述，何者較正確？",
        "answer": ["衡量價格風險之工具"],
        "choice": ["衡量信用風險之工具","衡量流動性風險之工具","衡量理論股價之工具"]
    },{
        "question":" 關於三十天期利率期貨之敘述，何者錯誤？",
        "answer": ["採實物交割"],
        "choice": ["交易標的為面額一億元之三十天CP2","每一最小跳動點價值新台幣411元","最小跳動點0.005，每日漲跌限制為前一日結算價上下0.5。"]
    },{
        "question":"台灣集中保管結算所應於每營業年度終了幾個月內，編製短期票券集中保管結算機構業務之營業報告書及財務報告，分別報請主管機關及中央銀行備查？",
        "answer": ["四個月"],
        "choice": ["一個月","二個月","六個月"]
    },{
        "question":"票券金融公司以營業人身分經營衍生性商品交易之業務，應向主管機關申請核准，並符合下列哪些條件？",
        "answer": ["上年度無累計虧損"],
        "choice": ["自有資本與風險性資產之比率超過8%","最近一季申報之逾期授信比例低於5%","以上皆是。"]
    },{
        "question":"依照我國法令規定，中央銀行因何理由得隨時買賣國庫券？",
        "answer": ["穩定金融"],
        "choice": ["促進經濟成長","平衡國家預算","以上皆可"]
    },{
        "question":"我國發展利率交換市場之不利因素不包括:",
        "answer": ["法令限制過多"],
        "choice": ["交易成本仍高","市場參與者廣度不夠","缺乏良好的市場利率指標與避險標的"]
    },{
        "question":"下列何種風險又可稱為價格風險（Price Risk）？",
        "answer": ["市場風險"],
        "choice": ["流動性風險","信用風險","操作風險"]
    }]

}
